29 歲的賀錦麗：與老政客的一段情

29 歲的賀錦麗：與老政客的一段情

若果拜登能夠成功就任美國總統，其副手賀錦麗將會成為美國史上首位亞裔、黑人，以及女性副總統，打破多項紀錄。人們開始回顧賀錦麗多年來的從政之路，也關心她的個人生活，例如和丈夫的關係。路透社等外媒也考究她在 29 歲時，和 60 歲加州眾議院院長布朗（Willie Brown）的一段戀情。當年還是新晉律師的賀錦麗就得到布朗的提攜，開始平步青雲。

在 80、90 年代，布朗是極具分量的政客，他在名牌加州哈斯汀法學院取得法律博士，開展律師生涯。他積極從政，是民主黨的活躍黨員，並成功在 1964 年躋身加州眾議院，為當時 4 位非裔眾議員之一。他在 1969 年攀升至黨鞭之位，1974 年首次挑戰加州眾議院院長之職。在 1980 年，他同時得到民主、共和兩黨黨員的支持，成功當選，是美國史上第一位黑人州眾議院院長。

到 1994 年，布朗已經破紀錄做了 14 年加州眾議院院長，是當地其中一位最有權力的人。除了布朗的黑人政客身份，其私生活也備受關注。英國「每日郵報」形容他生活奢華，熱愛跑車和豪華西裝，曾經被成人雜誌「花花女郎」評為全球十大性感男士。當時他有一名妻子名為 Blanche，兩人育有三名子女，幼子也年過 30，不過據報他在 1981 年就與妻子分居。

另一邊廂，賀錦麗是一名年輕律師。她在 1989 年才剛剛從加州哈斯汀法學院取得法律博士，並於 1990 年在加州阿拉米達縣當一個副地方檢察官，主要處理謀殺、強姦和毒品案件。直到 1994 年，她與年齡相差 31 歲的布朗相戀，進入人生轉捩點。當時報紙形容年輕的賀錦麗聰明、有魅力，十分吸引。熱戀期間，布朗利用職權，先後任命她出任兩項地區公職。

第一份是失業保障上訴局（Unemployment Insurance Appeals Board），另一份是加州醫療援助委員會（California Medical Assistance Commission）。根據當年「洛杉磯時報」報道，失業保障上訴局的薪酬高達 9.7 萬美元一年，而加州醫療援助委員會的工作也有 7.2 萬美元年薪。當時媒體形容，布朗利用職權向親信發放政治贍徇（Patronage）。賀錦麗則未有辭去檢察官職務，而是請假履職。

布朗和賀錦麗多次高調約會，路透社形容兩人戀情並不是甚麼秘密。布朗的仕途在 1995 年更上一層樓，當選三藩市市長，也是首位黑人出任此一要職，選舉期間賀錦麗一直陪伴在則。選舉過後，有專欄作家還估計他們會結婚，但 1995 年 12 月底，兩人卻正式分手，連身邊友人都感到震驚。分手過後，兩人依然維持朋友關係。

2003 年，布朗依然是市長，而賀錦麗就競選三藩市區域檢察長。「每日郵報」形容即使賀錦麗被布朗拋棄，但在競選時依然得到對方支持。當時布朗飽受貪污醜聞纏身，但他對賀錦麗的支持也被指控成裙帶關係。賀錦麗接受訪問時表示，她的競選活動不會圍繞對布朗的批評，以令她看來更加獨立。她說：「我毫無疑問是一名獨立的人，反而布朗可能會嚇一跳，因為他再不能控制我。」

最終，賀錦麗成為三藩市第一位區域檢察長，又在 2007 年成功連任，2010 年還勝出加州總檢察長選舉，2016 年成為首位印度裔美國參議員。當年叱吒全美的布朗，已經是 86 歲的老頭，而當初無人知曉的賀錦麗，就有大機會成為美國的副總統。2019 年，布朗撰寫了一篇題為「當然，我與賀錦麗交往過，哪又如何？」的文章，在結尾他寫道：「這就是政治呀」。

賀咁like跟你有段情

有介護老人經驗 +1

夏里斯跟你有段情布朗為你高興

黑人式陰道

60食29 真男人

佢D肢體動作同笑聲真係好撚假

拜登同賀錦麗有冇做過愛？

禁斷介護
湊下老人痴呆Joe
好在牙Joe 剩係鍾意細路女

拜燈屌開嗰啲妹豬做得賀咁麗個孫女喎

BJ may be.

你指hunter

跑道

Too old

拜登也為你高興

拜登鉤人老婆又唔寫，種族岐視